新加坡部長揶揄香港「低能」

2020-02-18 06:31香港

新型冠狀病毒疫情持續，香港到處出現排隊搶口罩，巿民甚至盲搶囤積米糧、廁紙，更有笨賊為廁紙而打劫。相反，一直視香港為主要競爭對手的新加坡，雖然確診人數比香港還要多，但恐慌情況卻未有香港嚴重。近日政圈更流傳一段新加坡貿工部部長陳振聲的錄音，據說是陳振聲向基層解說新加坡處理口罩的策略，期間不斷與香港搶口罩囤積物資的情況作對比，更揶揄香港人的表現「低能」，呼籲新加坡民眾不能學香港。

陳振聲提到，在社交媒體所有人都在爭奪口罩，但反問「這是不是一個解決辦法？」他指口罩已經由兩毫子坡幣升至兩元，「甚至出到三元都買不到」。他指新加坡政府亦因此陷入兩難，如若不全民派口罩，會被罵不關心民眾；如若全民派口罩，雖然皆大歡喜，但卻會導致醫護人員的口罩不足，屆時出現社區爆發，則醫療系統會立即垮台。

陳振聲認為，若新加坡學香港，一人一日一口罩，每日就要五百萬口罩；但疫情可能持續數月，這樣的需求根本無法滿足，所以新加坡必須有策略地使用口罩，分優次保證口罩的供應，首先是醫護人員，其次是的士司機、巴士司機或其他前綫服務人員。他承認，不全民戴口罩或許是一場賭博，但可以確保有足夠的儲備。

陳振聲又提到香港目前出現的市民搶購糧食及廁紙的現象，認為是「monkey see monkey do」（有樣學樣）的「無腦行為」，「如果真的吃那麼多飯和即食麵，肯定腸胃炎」。他呼籲新加坡人不要讓自己變得那麼「醜怪」（disgraceful）， 不能學別人那樣「低能」（idiot）。

他指香港即使「表現低能」，亦不會影響其經濟地位，皆因香港背靠中國，外商仍然會與香港做生意，但如若新加坡方寸大亂，不夠鎮定，則以後不會有人敢與新加坡貿易，「所有國家可以表現得低能（idiot），新加坡不可以」，「我們穩定，其他地方自然對我們有信心」，「否則病毒未殺死我們，我們已被自己的行為殺死」。

陳振聲最後表明，其他國家只是關注如何控制疫症，但新加坡不能夠短視，政策需要更具前瞻性，要研究疫後如何重建經濟發展的問題，強調新加坡政府會給予旅遊等企業基金周轉，同時會思考如何在疫後重建，如何更快地恢復自身經濟，「香港不是這樣想，但我們要認真地看看，如何令我們的位置在疫後變得有利」。

新加坡是一個精英管治國家，公共政策講求理性決策，與香港現時價值失落、民粹至上的社會截然不同。陳振聲以「低能」形容香港社會，或許是一語中的。

新加坡貿工部部長陳振聲。

啱啱見到隔籬個po竟然有人覺得坡狗幾好

其實戇鳩仔直接無視就得

不要浪費版面

坡狗有咩好

他指香港即使「表現低能」，亦不會影響其經濟地位，皆因香港背靠中國

回力鏢

又一個姓陳

坡妹就幾好

坡妹一係就曬到勁黑
一係就女強人咁
有幾好？？？

自己啲民眾都係低能 死坡狗

我想問呢條撚樣依家仲有咩好講

但係事實上搶糧食班人係低能，
只不過佢無提唔少搶糧食既人就係佢所謂香港背靠既中国走落黎

姐係新加坡買唔到口罩於是搵人出口術

佢好撚提子味
呢D狗屎留比坡狗

坡妹出哂名玩小圈子 督灰 搞是非
香港個d叫勁 新加坡係痴撚線

係大公司 領教過

你死喇 2月18號既

比你贏 你地一日80宗 點夠你地鬥

大大力回力鏢

班坡豬咪一樣「低能」

新加玻部長重度弱智

新加坡學香港政府咁手帶都唔使帶比支那人入境好冇

係外國既坡仔坡妹打死都要移民, 死都唔返坡坡, 個國家可以有幾好
政府保送留學果堆例外, 一定要返去

唔該等場瘟疫完左先再慢慢恥笑其他地方
真心驚回力鏢

人地係獨立國家……

五十步笑一百步

過左幾日之後 佢地都搶廁紙食物
利申：當時係新加坡 超市比錢排到出門口 成層打哂蛇餅

我都覺坡妹好乞人憎
成日係賴係勁咁，自信心爆棚 睇唔起人
遇到蝕底既野就講: 男人要風度，要讓女人

利申: 工作上囗坡妹有交流

波仔日日屌香港架啦 習慣哂

「所有國家可以表現得低能（idiot），新加坡不可以」
即係暗示香港係....

monkey see
monkey do
monkey sick

新加坡貴為第二個香港
班官當然要好似香港班官咁on9

交換塊地囉

不過香港冇人搶
新加坡仲搶緊

我從來無理過

陳振聲

我永遠唔會去新加坡玩、唔買新加坡產品，我已列新加坡等同菲律賓一樣

揶咩揄呀, 係低能咪直接講囉。

坡狗一向想踩低我地搶香港響國際中心既地位
傻閪一個，可以不理

想問佢班坡狗而家係咪都係低能？

其實我地真心廢喎
我又唔怕認 好多時我地市民抗疫做得幾好都好
人地都只會針住政府啲閪政策黎屌

冇計啦 你睇下個閪政府 垃撚圾到呢

以前我以為打機睇劇先會出現啲暴政腐敗嘅政府
估唔到會出現係我嘅人生裏面

bin c

慘得過你連低能都贏唔到 做唔到第一
咁想贏回歸支那 再叫支共取消香港特別行政區

第時泰國起運河你就仆街

坡仔日日睇住香港黎屌
但香港人無放過坡仔在眼內果下好笑

香港政府都無派口罩，全部都係香港人自己搜羅返黎
儲備不足係政府問題，同香港人無關

時事台？

呢樣真係控制唔到 個垃圾政府搞成咁

鬼佬唔帶口罩
新加圾又唔帶口罩
一鳩樣垃圾

低能仔樣

以後真係唔洗再理新加坡人，我冇見過一個講野正常

不是.
香港始終有大陸做係背後.
外資如果想返大陸做生意, 亞太區總部都係選香港多D

香港民粹? 共粹就差唔多

香港人自己唔保護自己，唔通靠政府咩

好多人都用星加波，澳門同香港比較，若香港係咁水皮，人口就唔會越嚟越多喇

Mr Monkey-see-monkey-do 幾時中？

坡狗好在佢地唔係支那一部份

PS
支那狗賤種"Seolhyun"編號89931,支那狗賤種"西摩西摸"編號115655,支那狗賤種"吳嫌早"編號126769,支那狗賤種"連登朴寶劍(唔似)"編號132174,支那狗賤種"BTS_Jin(BLINK)"編號165368,支那狗賤種"執行長"編號242444,支那狗賤種"你著返條褲先啦"編號171107
以上一眾支那狗賤種自"南韓N號房事件 性虐案涉26萬會員付費收看"一帖開始,多次以"強姦犯"稱呼我,
第一, 我並無曾經性傷害任何人, 以"強姦犯"稱呼我係損害緊我名譽;
第二, 係性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員, 只係暴露以上支那狗賤種完全唔當強姦會為受害人帶黎終身身體心理嚴重傷害係一回事,並在性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員為樂, 係極之卑劣行為.
第三， 以上會員曾經開post話屈所有男人非禮偷拍係無問題
覺唔覺男人被人屈偷拍或非禮都係抵撚死？

所以作為一個香港男人,我會盡力捍衛我既名譽及尊嚴
我要求依班支那狗賤種向我道歉及收回強姦犯言論

monkey see monkey do

我識D好有銭既坡佬 廿幾年係美國住 都仲係用自己國家passport 無攞美國護照喎 佢地好自豪身為坡人架

美國護照全球稅
仲有本身新加坡護照經已全球最好用
有得揀緊係揸新加坡啦
同自豪未必一定有關

玻人一向當其他東南亞人都係低等, 自己英文講得最好, 覺得自己係優等亞洲人
其實都類似香港人, 以前港人係head住玻人, 不過依家因為回左歸, 玻人連香港人都睇唔起

全世界人都搶口罩等防疫用品得新加波人唔搶，唔知邊個先係低能

而家一樣head撚住啦

甘快就報。

其實坡仔真係on9，佢寧願面壁思過都唔撚會帶口罩

資助下泰國啦

以事論事，我自己去過新加坡一段短日子生活，30歲以下既人英文=native, 無口音，變左mother language. 同佢地講中文佢地反而唔慣。 有英制法律，國家用重罪，國民好守規矩，典型儒家思想民族（華人一般都係），勤力節儉。
強制兵役，10年一check體能，男既一定要保持身體強壯，如果唔係要捉返軍營受訓，所以新加坡人個個都好健康，經常做運動。 我識左好多朋友，佢地愛國心好強，睇野有國際觀，但部分我覺得比較自我，係高傲既，但對做到野既人/歐美人就特別崇拜。

Monkey see monkey do

社區帶口罩一定有用過剩係比醫護帶

，30歲以下既人英文=native, 無口音？
全部都馬拉口音

之前去nus exchange 左半年

畀人串嘅話我地應該留意返對方串我地咩 做返好自己

failed state

佢哋英文係好好，但口音⋯⋯⋯真心好明顯係坡音⋯有時都幾難明

哈哈哈哈哈哈，你要去死，唔通我阻你咩？

2月18

聯署facebook專頁：

聯署Link：

識d新加坡年輕人都好有口音喎
應該咁講佢地對外國人會盡量講冇口識既英文
但對住新加坡人/東南人 會用番有口音既英文

舊文喎，歐洲一爆條友就笠左水唔敢再出聲啦

應該咁講佢地對外國人會盡量講冇口識既英文
呢樣就一dd 人 好叻個d先做到
大部份同外國人講野都會係sg/my english

其實我唔明有咩問題
綜觀全球 就算發達國家都有短暫出玩呢啲情況

精英管治, 新加坡無鏡賣?

Agree Twitter撥火好過

Bin9人c不如做好自己先啦
4月頭湖北播毒列車呀
今日笑9人 聽日人地指住架車笑返我地條屍啦

noted

坡狗死多d人啦

坡狗永遠都是坡狗

你收皮啦冇口音 吹大d

坡狗通常都傻仔嚟

Bin C

Pish

命都無埋學人講經濟，笑撚死我咩

坡豬又然

好多想搬
喺坡落腳
觀察一兩年就放棄

一開始落腳坡嗰啲
最後亞洲總部都搞唔好

香港始終最好

上面講30歲以下似native位真係得啖笑
識幾個NUS嘅都口音勁重
係外國讀u個啲就好少少

全世界都係低能先會搞到疫情大流行

而家SG市面係咪全民戴口罩
定都係無戴
有無SG讀書做野既巴絲講下

【普及法律】第200章 《刑事罪行條例》

玻狗死快啲啦
反正你地都係支那人隻狗

佢有講錯咩
港共政府就係代表緊香港人日日出醜

香港今日係軍政府加IQ<80奶共官....你試下轉俾私企揸旗 誠哥買起你個小國都得呀

真........個個都諗住出少啲門口
一次買多啲
廁紙本身大舊，難stock咪快搶哂
利申：無搶廁紙，買多咗好多公仔面，都就食哂

朋友話冇戴 話買唔到口罩

日日鞭都得

香港人基本儲存定啲糧食好正常啫，
香港仲要七成糧食係外國進口
家下外國爆到咁又有停工，物流又少咗
頭先先話越南會限制米出口，雖然就話家下食肆都會用越南米姐，但唔用越南味用泰國米，但係唔會因為咁泰國會供應多啲米嚟香港，咁如果萬一泰國都好似越南咁限制出口呢？
唔好係又話低能唔係又低能啦
一開始啲人叫人哋買口罩咪又係俾人笑低能，加下係咪又係嗰個狗衝

呢個真

14單unlinked

咁撚多
btw邊度睇

成個網都避開唔寫總數
原來已經683宗

遲下應該係台灣

香港都係民粹至上?

其實佢講香港講得好啱，香港政府表現垃圾，到宜家封關都係唔封大陸，連抗疫都係政治行頭

至於搶糧食，廁紙，雖然其他國家都有人咁做，但係唔好講到香港人領先全球，好威水咁啦

有陣時連登仔同小粉紅好似，所有人地嘅批評都會起晒鋼，就算明明自己有陣時都覺得政府唔啱都好，總之人地話香港好就打飛機，相反就笑柒人。